## Теоретичні питання

1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли потрібні, щоб багаторазово виконати певную дію (частину коду) задану кількість разів або до моменту виконання певної умови.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Цикл for для повторення певної дії задану кількість разів.
for (let i = 0; i < 3; i++) - буде виконано 3 рази.

Цикл while для повторення певної дії поки буде виконана умова.
while (name == null) - буде  виконуватися поки значення не стане false

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне перетворення типів ми використовуємо коли нам необхідно перетворити дані в прогнозований тип за допомогою функцій та методів, які існують в JS.

String(value), Number(value), Boolean(value), parseFloat(value), parseInt(value), value.toString(), value.toFixed()

Неявне перетворення типів робить JS самостійно, наприклад, при виконанні математичних операцій, але результат не завжди очікуванний.

"5" + 2; "5" + null; 5 + null